**意大利金皮庸**（）是一個座落於[盧加諾湖湖畔的](../Page/盧加諾湖.md "wikilink")[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[城鎮](../Page/市镇_\(意大利\).md "wikilink")，行政上屬[伦巴第](../Page/伦巴第.md "wikilink")[科莫省的一部份](../Page/科莫省.md "wikilink")。然而，金皮庸與義大利本土並沒有直接接壤，其全境皆為[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")[提契諾州所包圍](../Page/提契諾州.md "wikilink")，是意大利的[外飛地與瑞士的](../Page/外飛地.md "wikilink")[內飛地](../Page/內飛地.md "wikilink")，金皮庸與義大利本土僅相距1公里。

## 歷史

公元前一世紀，羅馬人在此建立了駐軍城鎮，以保護他們的領土免受[赫爾維蒂婭入侵](../Page/赫爾維蒂婭.md "wikilink")。

777年，當地倫巴第領主Campoto的Toto將他的遺產留給了米蘭的大主教。所有權轉移到Sant'Ambrogio修道院。
1512年，提契諾的周邊地區由教皇朱利葉斯二世從科莫主教的所有權轉移到瑞士，感謝在聖盟戰爭中的支持。然而，修道院仍然控制著現在的金皮庸以及盧加諾湖西岸的一些地區。

當提契諾州於1798年選擇成為瑞士聯邦的一部分時，坎波內人民選擇繼續留在倫巴第。1800年，提契諾州提議將Indemini地區改名為坎波內。
並在1814年舉行了公民投票，遭坎波內的居民反對。

1848年，在義大利統一戰爭期間，坎波內請求與瑞士合併。由於當時瑞士希望保持中立，因此這個提案被拒絕了。

1861年義大利統一後，盧加諾湖以西的所有陸地，以及湖泊的一半成為瑞士的一部份，從此瑞士的貿易和運輸不必再通過義大利。義大利獨裁者/總理貝尼托·墨索里尼（Benito
Mussolini）在20世紀30年代將義大利語加入了坎波內的名稱，並建造了一座城市的裝飾門。宣告此飛地屬於義大利的象徵。

在第二次世界大戰期間，美國戰略服務辦公室（OSS -
中央情報局的前身），OSS首席執行官艾倫威爾士杜勒斯，透過[伯恩駐點](../Page/伯恩.md "wikilink")，在坎波內設置了一個負責對義大利的單位。當時義大利法西斯政權無力控制此飛地。只要美國人保持低調，瑞士就無視這種情況。在此期間發行的郵票上刻有“Campione
d'Italia”，並以瑞士貨幣計價。

## 經濟與行政

坎波內與瑞士有相當多的經濟和行政整合。由於其特殊的地位，該村的法定貨幣是瑞士法郎，但歐元也被廣泛接受。車輛登記牌也不是義大利，而是瑞士；類似的情況，電話系統幾乎完全由Swisscom運營，因此來自義大利和瑞士以外的所有其他國家的電話（除了呼叫市政廳之外的極少數例外）需要瑞士的國際撥號代碼（+41）。郵件可以使用瑞士郵政編碼，或使用瑞士或義大利作為目的地國家的義大利郵政編碼，用來發送給坎波內。

根據雙邊協議，居住在坎波內的義大利人也可以從瑞士境內的許多服務和設施中受益，例如醫院護理，一般這些服務和設施只能供瑞士居民使用

與義大利[利維尼奧鎮一樣](../Page/利維尼奧.md "wikilink")，免徵歐盟增值稅。由於賭博法律不像義大利或瑞士那麼嚴格，坎波內利用其經營內部賭場的特殊地位。也是二戰前遺留下來的法條。

安全由Carabinieri（義大利軍警）提供，該市還有一個Polizia Locale團體。消防員和救護車是瑞士人。

## 参考文献

<references/>

## 外部連結

  - [英語官方網站](https://web.archive.org/web/20170415013858/http://www.campioneitalia.com/default.asp?lang=eng)
  - [-{zh-tw:義;zh-hk:意;zh-cn:意;}-屬金皮庸界線](http://campione.enclaves.org/)

[Category:倫巴第大區](../Category/倫巴第大區.md "wikilink")
[Category:外飛地](../Category/外飛地.md "wikilink")